**3699. – Triglochin barrelieri** Lois. – Plante vivace de 10-25 cm, glabre, à souche renflée-bulbeuse entourée de tuniques fibreuses entrelacées ; hampe raide, dépassant peu les feuilles linéaires-demi cylindriques, sillonnées en dessus ; 3 stigmates ; grappe fructifère assez courte, peu fournie, assez lâche, à pédoncules dressés-étalés un peu plus courts que le fruit ; //fruit mûr écarté de l'axe, //long de 6 mm sur 1, //oblong-linéaire, atténué au sommet, plus large vers la base, formé de 3 carpelles subcylindriques. //
Marais saumâtres du littoral de la Méditerranée et de l'Océan jusqu'au Finistére ; Corse. – Toute la région méditerranéenne. = Mars-juin.